%%%% ijcai19.tex

\typeout{IJCAI-19 Instructions for Authors}

% These are the instructions for authors for IJCAI-19.

\documentclass{article}
\pdfpagewidth=8.5in
\pdfpageheight=11in
% The file ijcai19.sty is NOT the same than previous years'
\usepackage{ijcai19}

% Use the postscript times font!
\usepackage{times}
\usepackage{soul}
\usepackage{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[small]{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\urlstyle{same}

% the following package is optional:
%\usepackage{latexsym} 

% Following comment is from ijcai97-submit.tex:
% The preparation of these files was supported by Schlumberger Palo Alto
% Research, AT\&T Bell Laboratories, and Morgan Kaufmann Publishers.
% Shirley Jowell, of Morgan Kaufmann Publishers, and Peter F.
% Patel-Schneider, of AT\&T Bell Laboratories collaborated on their
% preparation.

% These instructions can be modified and used in other conferences as long
% as credit to the authors and supporting agencies is retained, this notice
% is not changed, and further modification or reuse is not restricted.
% Neither Shirley Jowell nor Peter F. Patel-Schneider can be listed as
% contacts for providing assistance without their prior permission.

% To use for other conferences, change references to files and the
% conference appropriate and use other authors, contacts, publishers, and
% organizations.
% Also change the deadline and address for returning papers and the length and
% page charge instructions.
% Put where the files are available in the appropriate places.

\title{Étiquetage de la race de chien depuis une image à l'aide d'un réseau de neurone convolutif}

% Single author syntax
\iffalse
\author{
    Sarit Kraus
    \affiliations
    Department of Computer Science, Bar-Ilan University, Israel \emails
    pcchair@ijcai19.org
}
\fi

% Multiple author syntax (remove the single-author syntax above and the \iffalse ... \fi here)
% Check the ijcai19-multiauthor.tex file for detailed instructions
\author{
Antoine Gaulin\and
Othman Mounir\and
Arthur Pulvéricl\And
Anis Redjdal\\
\affiliations
Polytechnique Montréal\\
}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Décrire la thèse et le résultat en moins de 200 mots. Le document est de 6 pages maximum.
\end{abstract}

\section{Introduction}
Les réseaux de neurones convolutifs permettent de faire de la catégorisation d'image de façon rapide et efficace. Ainsi, avec des images de chiens, il est possible de calculer la
probabilité qu'un canidé présent dans une image appartienne à une race ou une autre. Pour aider la SPCA à se créer un inventaire en ligne de tous ses chiens, et encourager
le commerce en ligne, nous voulons concevoir un réseau de neurones qui permet de faire de la classification automatique à partir des images de chien. De cette façon, les clients
souhaitant faire l'acquisition d'une race spécifique auront plus de facilité à la retrouver sur leur site internet. 

\subsection{Revue de la littérature}
% Un petit résumé des travaux antérieurs qui existent dans la littérature.
L'article \textit{Using Convolutional Neural Networks to Classify Dog Breeds} ~\cite{fcdh_FinalReport} est un incontournable. En fait, les auteurs proposent deux architectures
différentes qui sont capables de différencier les petites variations entre les races. Le premier modèle est basé sur GoogLeNet alors que le deuxième utilise LeNet.

Un autre papier intéressant est \textit{Dog Breed Identification}. ~\cite{output} Le projet qui a été fait utilise des points SIFT et des histogrammes de couleurs pour extraire les
informations de l'image. Ils utilisent finalement un classificateur de type machine à vecteurs de support pour faire la classification des races.

Dans ce travail, nous faisons le choix d'utiliser un modèle proposé par le premier article. En effet, la simplicité d’architecture et leurs bonnes performances sont totalement adaptées 
à notre situation. 

\section{Approche théorique}
Un résumé de l'approche théorique formant la base du sujet du projet.

\subsection{Exemple de formule}

\begin{align}
    x =& \prod_{i=1}^n \sum_{j=1}^n j_i + \prod_{i=1}^n \sum_{j=1}^n i_j + \prod_{i=1}^n \sum_{j=1}^n j_i + \prod_{i=1}^n \sum_{j=1}^n i_j + \nonumber\\
    + & \prod_{i=1}^n \sum_{j=1}^n j_i
\end{align}

\section{Discussion}

Discussion de nos expériences. Incluant des figures, des tableaux de nos résultats.

Pour entrainer le modèle, nous avons utilisé le Stanford Dogs Dataset. ~\cite{KhoslaYaoJayadevaprakashFeiFei_FGVC2011}

Le code source est disponible à cette adresse : \url{https://github.com/Anteige/INF8225}.

\subsection{Exemples de tableau}

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{lrr}  
\toprule
Scenario  & $\delta$ (s) & Runtime (ms) \\
\midrule
Paris       & 0.1  & 13.65      \\
            & 0.2  & 0.01       \\
New York    & 0.1  & 92.50      \\
Singapore   & 0.1  & 33.33      \\
            & 0.2  & 23.01      \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Booktabs table}
\label{tab:booktabs}
\end{table}

\subsection{Exemple d'algorithme}

\begin{algorithm}[tb]
\caption{Example algorithm}
\label{alg:algorithm}
\textbf{Input}: Your algorithm's input\\
\textbf{Parameter}: Optional list of parameters\\
\textbf{Output}: Your algorithm's output
\begin{algorithmic}[1] %[1] enables line numbers
\STATE Let $t=0$.
\WHILE{condition}
\STATE Do some action.
\IF {conditional}
\STATE Perform task A.
\ELSE
\STATE Perform task B.
\ENDIF
\ENDWHILE
\STATE \textbf{return} solution
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\section{Analyse}

Une analyze critique de l'approche que vosu avez utilisée pour apprendre le sujet que vous avez sélectionné.


%% The file named.bst is a bibliography style file for BibTeX 0.99c
\bibliographystyle{named}
\bibliography{rapport}

\end{document}

